[超越八達通？]支那寶推EasyGo雙離線交易技術 率先支援兩家專線小巴營辦商

AlipayHK（支那寶香港）在 10 月 18 日一場發佈會宣佈，與進智公共交通控股有限公司（進智）及冠榮車行有限公司（冠榮）合作，發佈針對交通工具的易乘碼（EasyGo）交易技術，聲稱無需等待一拍卡即時完成交易。

支援雙離線操作加快乘車拍卡速度

AlipayHK 的易乘碼（EasyGo）交易技術針對二維碼交易速度慢，不適用於交通工具的問題，支援雙離線操作。目前二維碼付款方式，需要任何一方在線才能夠完成操作，但不少交通工具未必有完善的網絡環境，於是透過雙離線操作，即使交易雙方均處於離線狀態，也能透過掃瞄二維碼先進行交易。

AlipayHK 在發佈會中讓 19 名用戶使用易乘碼技術掃碼付款，過程流暢，AlipayHK 預期交易時間可以縮短到 0.3-0.4 秒完成，令支付寶可以適用於交通工具之中。

支援「先乘後付」 負錢也能先付款後找數

另外，針對電子錢包「負錢」問題，AlipayHK 亦支援「先乘後付」方案，AlipayHK 會為餘額不足的用戶暫時代付車費，完成旅程後再用任何方法增值，就算乘車前「負錢」也不會被交通工具拒諸門外。AlipayHK 支援二維碼安全加密技術、每次付款乘車後會有短訊通知，如因為特殊情況多扣車資可提供實時退款服務。

八達通幾時生性

而家八達通唔係有晒上述功能咩

八達通固步自封，好好地俾人電子八達通咪幾好，但佢又唔肯開放市場

殺到嚟

八達通駛撚搵個針孔鏡掃CODE咩

上世紀70年代惠康科技

咪係, 難道八通達要連線?

超越左D乜?

D人深圳落黎?

八達通負錢上唔到車，呢個可以

呢個係rule問題，唔係功能

負錢也能先付款後找數

呢個概念真係好好
又唔洗綁信用卡

但佢個下限係負幾多先?

啟動果陣應該綁左電話號碼
或者直情係信用卡
比得你負錢一定唔會咁輕易

你八達通自動增值咪負錢都上到車囉

你做唔到自動增值, 你係咪破產人士？

咪同八達通一樣囉

負幾蚊都咁重要既人, 難道係乞兒黎？

八達通更新緊個FPS, 搞掂左之後
唔夠時間用信用卡自動增值又得, 等緊車果陣用 FPS手動銀行增值亦得
我唔明用支那寶掃QR CODE做乜9

利申: SIM卡八達通

巴打唔好死幫住八達通 呢間公司的確唔生性
先唔講用QR code呢D古代科技
Visa、Master、Android pay、Apple pay基本上零售層面已經貼近八達通功能

咁轉左標題做「追上八達通」 , 八達通你可以生性未？

一日仲要掃bc一日都唔會用

都係NFC技術啦

NFC卡 同 閱讀機 最大有效讀取角度達到40度都READ到

你個垃圾QR code同針孔斜40度都仲讀到, 先至講乜柒「超越」啦

交通工具交易速度屌打你, 其中一樣就係因為個讀卡角度容忍度可以好大都得

NFC卡 同 閱讀機 最大有效讀取角度達到40度都READ到

追你老母咩

一直吹飛刀勁過槍

吹得多真係有人信以為真

唔怪得歷史有義和團拿冷兵器去打鬼佬火槍

我做唔做到自動增值關你撚事咩

自動增值又要交form又要等佢批，唔見卡又要搞一大輪，支付寶down個app打幾隻字就搞掂，快咁多，呢個system普及之後都冇乜誘因去申請自動增值

利申，有自動增值，唔裝大陸app

破產人士

部份手提未有nfc 功能

有次喺旺角一間收支那寶既茶餐廳食飯，排隊畀錢時前面個支那靚女攞部手機出嚟搞咗兩分鐘，都過唔到數，個老闆叫我畀先。我攞張八達通一嘟就得，嗰一刻真係好有優越感。

唔會再去嗰間茶記，明明大部份客都係本地人，收乜撚嘢支那寶，阻撚住個地球轉